# DRY
<blockquote>
Don’t repeat yourself
</blockquote>


Дублирование кода – пустая трата времени и ресурсов. Вам придется поддерживать одну и ту же логику и тестировать код сразу в двух местах, причем если вы измените код в одном месте, его нужно будет изменить и в другом.

В большинстве случаев дублирование кода происходит из-за незнания системы. Прежде чем что-либо писать, проявите прагматизм: осмотритесь. Возможно, эта функция где-то реализована. Возможно, эта бизнес-логика существует в другом месте. Повторное использование кода – всегда разумное решение.


Идея DRY вращается вокруг единого источника правды (single source of truth — SSOT).

<blockquote>
В проектировании и теории информационных систем единый источник истины (SSOT) – это практика структурирования информационных моделей и схемы данных, которая подразумевает, что все фрагменты данных обрабатываются (или редактируются) только в одном месте… SSOT предоставляют достоверные, актуальные и пригодные к использованию данные.
</blockquote>

Использование SSOT позволит создать более прочную и понятную кодовую базу - доступ к конкретному функционалу должен быть доступен в одном месте, унифицирован и сгруппирован по какому-либо принципу, а не «разбросан» по системе в произвольных вариациях.
